quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['float', 'int', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
      {
        'question': 'Какой оператор используется для определения переменной в Python?',
        'options': ['var', 'print', 'if', 'def'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как получить текущий день недели в Python?',
        'options': ['datatime.now().weekday', 'time.weekday', 'date.weekdate', 'calendat.weekday'],
        'correct_option': 0
    },  {
        'question': 'Как называется функция для работы с исключениями в Python?',
        'options': ['raise', 'catch', 'except', 'handle'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP в контексте Python?',
        'options': ['Python Error Prevention', 'Python Extension Package', 'Python Enhancement Proposal', 'Python Execution Process'],
        'correct_option': 2
    },  {
        'question': 'Как добавить новую строку в конец списка в Python?',
        'options': ['list.append(element)', 'list.prepend(element)', 'list.insert(element)', 'list.extend(element)'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой из этих символов является комментарием в Python?',
        'options': ['*', '/', '//', '#'],
        'correct_option': 3
    },  {
        'question': 'Как обратиться к последнему элементу списка в Python?',
        'options': ['mylist[-1]', 'mylistlength', 'mylist[:]', 'mylist.last()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'В каком году был изозбретен Python',
        'options': ['1996', '1969', '1979', '1967'],
        'correct_option': 1
    },
]